<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ayrat Belyaev</title>
    <link>https://aybe.org/</link>
    <description>Recent content on Ayrat Belyaev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jul 2021 10:17:01 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://aybe.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Добавление Staticman комментариев на статичные сайты (github-pages)</title>
      <link>https://aybe.org/2021/07/staticman-comments-for-github-pages/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 10:17:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2021/07/staticman-comments-for-github-pages/</guid>
      <description>Данный сайт использует распространенный вариант хостинга с использование Github - при каждом изменении с помощью github-actions генерируется статичный сайт со всеми страницами. Из-за этого нет возможности использовать динамический контент напрямую, например, комментарии к статьям. Есть возможность использовать Disqus, но в таком случае появляется зависимость от сторонних сервисов.
Лучшим вариантом я считаю хранить комментарии у себя в репозитории, которые будут появлятся на сайте в момент генерации сайта. Сервисов для реализации такого функционала очень много - как бесплатных, так и платных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование Digital Ocean в качестве Dynamic DNS для UDM/UDM Pro</title>
      <link>https://aybe.org/2021/06/udm-dyndns-for-digitalocean/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 18:42:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2021/06/udm-dyndns-for-digitalocean/</guid>
      <description>Кроме основного варианта обновления Dynamic DNS, который я рассматривал ранее я решил сделать резервный вариант обновления, так как доступ к домашнему серверу достаточно критичен и используется мной постоянно. Наиболее простой вариант резервирования - это проверка и обновление настроек Dynamic DNS по расписанию.
Для управления своими доменами использую Digital Ocean, поэтому возникла проблема динамическим управлением доменными записями при подключении к интернету, так как дома у меня динамический &amp;ldquo;белый&amp;rdquo; IP адрес. Как мы помним основной вариант обновления настроек у меня - это приложение Heroku, которое позволяет управлять доменными записями на DigitalOcean посредством URL-запросов с авторизацией, что-то вида:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование своего Dynamic DNS сервиса на Ubiquti Unifi Dream Machine</title>
      <link>https://aybe.org/2021/06/custom-dyndns-for-udm/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 17:46:06 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2021/06/custom-dyndns-for-udm/</guid>
      <description>После перехода с FreshTomato на UnifiOS первым делом возникла необходимость переноса настроек Dynamic DNS. На UDM для настройки доступен лишь небольшой список предустановленных провайдеров dynamic dns, требующих оплату за свою работу. Такой вариант меня не устраивал поэтому было решено посмотреть как это устроено внутри и есть ли вариант использовать своего провайдера.
Поэтому для начала разберемся каким образом это можно сделать и возможно ли вообще это сделать на Unifi Dream Machine. И позволяют ли другие провайдеры настраивать обновление dynamic DNS?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что если бы Google выпустил свой Bootstrap?</title>
      <link>https://aybe.org/2012/08/google-plusstrap/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2012 12:52:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2012/08/google-plusstrap/</guid>
      <description>Поздравляю всех с пятницей и в качестве небольшого развлечения предлагаю представить, как бы выглядел популярный CSS-фреймворк Twitter Bootstrap, если бы он был от Google? Встречайте Plusstrap.
Plusstrap Итак, потратив два дня на изучение особенностей оформления сервисов Google и, в частности, Google Plus, я решил попробовать переделать основные элементы Bootstrap и начал конечно же со строки поиска (здесь и далее Plusstrap будет расположен справа):
  Строка поиска
  Затем переделал все кнопки, тут стоить заметить, что варианты кнопок Info, Warning и Inverse я не нашел у Гугла, поэтому пришлось немного фантазировать:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HybridAuth — интеграция сайта с социальными сетями</title>
      <link>https://aybe.org/2012/08/hybriauth-integration/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 14:25:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2012/08/hybriauth-integration/</guid>
      <description>Введение На своем сайте на php для авторизации пользователей я в последнее время пользовался сервисом Loginza. Все было очень круто и удобно, но в голове начала зарождаться идея отказа от этого замечательного сервиса и вот почему:
 Авторизация пользователей в случае закрытия Loginza или отказа от нее &amp;mdash; в этом случае мы потеряем пользователей, в привязанных профилях которых не указан email; Дополнительная информация, например, ВКонтакте умеет отдавать фото пользователя в нескольких видах, в том числе квадратный аватар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматическое оповещение читателей о новостях с помощью ВКонтакте. Часть 2</title>
      <link>https://aybe.org/2011/03/vkontakte-automatic-2/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 11:16:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2011/03/vkontakte-automatic-2/</guid>
      <description>В первой части мы научились автоматически публиковать записи на нашу стенку, сегодня же добавим блекджек и шлюх возможность добавлять к ссылкам картинки автоматически. В этот раз я не буду приводить готовые php функции, так как они описаны в первой части, а сейчас лишь буду описывать нужные нам php-файлы и параметры, которые нужно передавать им.
После первой части я получил большое количество сообщений, большая часть из которых посвящалась тому, что я продемонстрировал в статье возможность публикации на собственной стенке, а автоматическую публикацию на стене Группы или Официальной странице я не показал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматическое оповещение читателей о новостях с помощью ВКонтакте</title>
      <link>https://aybe.org/2011/02/vkontakte-automatic-1/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:10:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2011/02/vkontakte-automatic-1/</guid>
      <description>Предисловие Те из вас, кто пользуется социальной сетью ВКонтакте и подписан на официальную страничку Хабры в ней, заметили, что все новые топики с главной появляются на страничке в виде сообщений-ссылок:
Так вот, если у вас есть свой блог и вы хотите на своей личной страничке публиковать такие же сообщения-ссылки автоматически &amp;mdash; топик может быть вам интересен. Сегодня мы попробуем публиковать простые сообщения ссылки, а далее добавлять к ним «превью»-картинки.
Реализация Итак, для работы нам понадобится PHP с подключенным модулем curl.</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
