<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>vkontakte on Ayrat Belyaev</title>
    <link>https://aybe.org/tags/vkontakte/</link>
    <description>Recent content in vkontakte on Ayrat Belyaev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2011 11:16:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://aybe.org/tags/vkontakte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Автоматическое оповещение читателей о новостях с помощью ВКонтакте. Часть 2</title>
      <link>https://aybe.org/2011/03/vkontakte-automatic-2/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 11:16:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2011/03/vkontakte-automatic-2/</guid>
      <description>В первой части мы научились автоматически публиковать записи на нашу стенку, сегодня же добавим блекджек и шлюх возможность добавлять к ссылкам картинки автоматически. В этот раз я не буду приводить готовые php функции, так как они описаны в первой части, а сейчас лишь буду описывать нужные нам php-файлы и параметры, которые нужно передавать им.
После первой части я получил большое количество сообщений, большая часть из которых посвящалась тому, что я продемонстрировал в статье возможность публикации на собственной стенке, а автоматическую публикацию на стене Группы или Официальной странице я не показал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматическое оповещение читателей о новостях с помощью ВКонтакте</title>
      <link>https://aybe.org/2011/02/vkontakte-automatic-1/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 14:10:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://aybe.org/2011/02/vkontakte-automatic-1/</guid>
      <description>Предисловие Те из вас, кто пользуется социальной сетью ВКонтакте и подписан на официальную страничку Хабры в ней, заметили, что все новые топики с главной появляются на страничке в виде сообщений-ссылок:
Так вот, если у вас есть свой блог и вы хотите на своей личной страничке публиковать такие же сообщения-ссылки автоматически &amp;mdash; топик может быть вам интересен. Сегодня мы попробуем публиковать простые сообщения ссылки, а далее добавлять к ним «превью»-картинки.
Реализация Итак, для работы нам понадобится PHP с подключенным модулем curl.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
